Zakres pracy obejmuje:

\begin{itemize}
	\item zapoznanie się ze standardowym modelem ochrony plików w systemie \textbf{Microsoft Windows 7 Professional 32bit},
	\item przegląd rozwiązań rozszerzających model standardowy ochrony plików,
	\item opis wybranych elementów architektury Windows na poziomie pozwalającym na:
		\begin{itemize}
			\item ukrywanie plików,
			\item ukrywanie procesów,
			\item kontrolowanie wywołań systemowych związanych z plikami.
		\end{itemize}
		
	\item przegląd narzędzi wspierających wytwarzanie oprogramowania tego typu w systemie Windows,
	\item projekt, implementacja aplikacji zabezpieczającej pliki wykonywalne w zakresie: 
	\begin{itemize}
		\item ukrywania plików,
		\item ukrywania procesów uruchomionych z zabezpieczanych plików,
		\item blokowania usuwania plików według określonej polityki bezpieczeństwa,
	\end{itemize}
		
\item badanie efektywności, bezpieczeństwa zaimplementowanego rozwiązania, 
\item określenie przenośności rozwiązania pomiędzy różnymi wersjami systemu Windows.
\end{itemize}